\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazil]{babel}

\begin{document}

% Comente. Tenha em mente que o leitor-alvo
% é um usuário não-especialista.

\title{Checklist de um exemplo}
\author{Tássio Naia}

\maketitle

\section{Sobre}

Gostaria de deixar algumas perguntas que podem ser úteis na hora de ajustar o tom e nível de detalhe de um exemplo. No mais das vezes são informações úteis ao futuro leitor do exemplo --- que não necessariamente busca fazer exatamente o que o exemplo mostra. Enfim, nada melhor do que se colocar no lugar de quem vai usar o exemplo depois.

\section{A checklist}
\begin{enumerate}
\item Existe algum passo não-óbvio para compilar o exemplo?
\item Você deixou claro o caminho que seguiu para concluir o exemplo? Se alguém quiser saber como você chegou a um pacote, ou como teve a ideia para a solução, as referências estão no exemplo?
\item É preciso algum arquivo incomum para poder compilar o exemplo em uma máquina? Ou uma instalação dos pacotes mais comuns é o bastante?
\item Houve alguma decisão não trivial que foi tomada na hora de construir o exemplo? Talvez você tenha optado por assumir que o arquivo será destinado a impressão, ou, pelo contrário, será principalmente lido em formato digital?
\item Alguma coisa pode facilmente ser feita de outro modo? Você encontrou referências para algum outro jeito interessante de obter resultados similares?
\item O exemplo pode ser adaptado para algum outro tipo de tarefa?
\item Algum outro exemplo da coleção está relacionado a este?
\end{enumerate}
\end{document}